<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Random Thoughts - Interview</title><link href="https://deepmlml.com/" rel="alternate"></link><link href="https://deepmlml.com/feeds/interview.atom.xml" rel="self"></link><id>https://deepmlml.com/</id><updated>2021-01-21T12:17:14+09:00</updated><subtitle>✨ Suy nghĩ vu vơ</subtitle><entry><title>Tôi đã xin việc tại Paypay như thế nào.</title><link href="https://deepmlml.com/toi-da-xin-viec-tai-paypay-nhu-the-nao.html" rel="alternate"></link><published>2021-01-21T12:17:14+09:00</published><updated>2021-01-21T12:17:14+09:00</updated><author><name>h4cker</name></author><id>tag:deepmlml.com,2021-01-21:/toi-da-xin-viec-tai-paypay-nhu-the-nao.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Quá trình chuẩn bị xin việc, làm gì để vào Paypay&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;2020 là một năm thật khó quên đối với bản thân tôi, dịch bệnh bao trùm, việc chuyển môi trường làm việc từ văn phòng về gia đình, tình hình kinh doanh hiện tại của công ty không tốt, làm tôi cũng phải suy nghĩ nhiều hơn về công việc của mình. Nói chung, đối với những người làm việc ở Nhật đã lâu, thì tôi cũng có một xuất phát điểm rất bình thường, kỹ năng kỹ thuật cũng không quá xuất sắc. Từ trước đến nay , việc xin việc vào những cty lớn như Rakuten, Softbank, Paypay, Yahoo luôn luôn là một cái gì đó xa vời đối với bản thân. Vì thế câu chuyện xin việc của tôi hi vọng sẽ giúp các bạn tự tin hơn, cố gắng hơn.&lt;/p&gt;
&lt;div class="toc"&gt;&lt;span class="toctitle"&gt;Table of contents:&lt;/span&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#kinh-nghiem-lam-viec-trinh-o-hoc-van"&gt;Kinh nghiệm làm việc, trình độ học vấn.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#qua-trinh-chuan-bi"&gt;Quá trình chuẩn bị&lt;/a&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#cam-hung-ong-luc"&gt;Cảm hứng, động lực&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#luyen-tap-cau-truc-du-lieu-va-giai-thuat"&gt;Luyện tập cấu trúc dữ liệu và giải thuật&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#chuan-bi-kien-thuc"&gt;Chuẩn bị kiến thức&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#chuan-bi-resume-linkedin"&gt;Chuẩn bị resume, Linkedin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#tim-hieu-ky-ve-nhung-cty-inh-phong-van"&gt;Tìm hiểu kỹ về những cty định phỏng vấn&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#tim-hieu-ve-range-luong-o-tung-cty-nam-kinh-nghiem"&gt;Tìm hiểu về range lương ở từng cty, năm kinh nghiệm&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#agent-nen-hay-khong-nen"&gt;Agent nên hay không nên.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#qua-trinh-phong-van"&gt;Quá trình phỏng vấn&lt;/a&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#thu-phong-van-voi-nhieu-cty-nho-nhung-co-quy-trinh-phong-van-tot"&gt;Thử phỏng vấn với nhiều cty nhỏ, nhưng có quy trình phỏng vấn tốt&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#phong-van-nhung-cty-theo-thu-tu"&gt;Phỏng vấn những cty theo thứ tự&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#cach-timming-e-cac-cong-ty-ra-cung-ket-qua"&gt;Cách timming để các công ty ra cùng kết quả&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#qua-trinh-deal-luong"&gt;Quá trình deal lương.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h1 id="kinh-nghiem-lam-viec-trinh-o-hoc-van"&gt;Kinh nghiệm làm việc, trình độ học vấn.&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Tôi tốt nghiệp đại học chuyên ngành CNTT tại Việt Nam năm 2014, bằng khá, ngoại ngữ không hề tốt. Thời điểm sang Nhật, tôi chỉ có N3, nói tiếng Nhật rất chán. Suốt 1 năm đầu ở Nhật thì tôi hầu như không hiểu các bạn cùng cty nói gì, mãi 3 năm sau tôi mới có N2. Nói chung là 6 năm ở Nhật nhưng khả năng ngôn ngữ Nhật của tôi rất chán.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ở Nhật nhưng lại thích dùng tiếng Anh, tôi nghe, đọc, hiểu tiếng Anh ở mức khá tốt, hiểu được những ngữ cảnh phức tạp, lượng từ vựng tiếng Anh lớn hơn tiếng Nhật rất nhiều. Nhưng tôi nói tiếng Anh lại không tốt, vì ngữ điệu sai từ bé.
Chứng chỉ tiếng Anh duy nhất tôi có là 900 Toeic, không đi học thêm, chỉ mua sách về đọc, làm đề. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Về kỹ thuật,3 năm đầu tiên tôi làm trong một cty về marketing, công việc rất nhàn, bảo trì một số dự án cũ, thi thoảng phát triển thêm một số dự án mới. Tech-stack là PHP, MySQL, Jquery, Javascipt, Laravel. Tôi không có nhiều cơ hội để được tiếp xúc với việc tối ưu hóa hệ thống, cũng không có nhiều kiến thức về lập trình.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sau đó tôi chuyển sang cty thứ 2 làm start-up, nơi này là nới giúp tôi học được nhiều hơn, vì số lượng kỹ sư rất ít, việc gì cũng đến tay. Lượng người dùng cũng khá đông, cũng được khoảng 2M và vẫn đang tăng đều. Môi trường này giúp tôi học được nhiều hơn, đầu tiên là Scala, Synchronous, Asyncronous, Kafka, Actor Model.
Học được nhiều nên tôi cũng có chút tự tin hơn về kỹ thuật, so với 3 năm trước.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Đến đây, các bạn có thể thấy là xuất phát điểm của tôi không hề cao, phải nói là bình thường, trung bình khá. Tôi cũng chưa bao giờ mơ mộng vào được các cty lớn của Nhật như Line, Yahoo, Rakuten.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="qua-trinh-chuan-bi"&gt;Quá trình chuẩn bị&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="cam-hung-ong-luc"&gt;Cảm hứng, động lực&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tôi biết tôi là người hay nản, đã nhiều lần tôi quyết tâm học cấu trúc dữ liệu và giải thuật nhưng chỉ 2 hôm thấy khó quá là bỏ. Lần này có chút quyết tâm hơn nhờ tham gia vào 1 nhóm kỹ sư người Việt tại Nhật, nghe những người thành công nói chuyện cũng giúp tôi lần này có nhiều động lực hơn. Tôi cũng đặt mục tiêu là vào Google cho nó oai, tính rồi sau này không đạt được google thì vào cty tier-2 cũng được.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.facebook.com/groups/693573337869956"&gt;Vietnam Japan Software Engineer Community&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="luyen-tap-cau-truc-du-lieu-va-giai-thuat"&gt;Luyện tập cấu trúc dữ liệu và giải thuật&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tôi bắt đầu luyện tập Leetcode từ đầu tháng 8 năm 2020. Thời điểm đó, mình lập trình bài quicksort hết 2 tiếng, giải bài có độ khó medium thì mất 2 tiếng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mỗi ngày tôi luyện từ 2 đến 3 bài Medium và Hard, để giữ dc động lực thì tôi cố gắng chia sẻ việc mình làm với người xung quanh, lỡ có lười thì cũng thấy xấu hổ mà làm tiếp.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="chuan-bi-kien-thuc"&gt;Chuẩn bị kiến thức&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://amzn.to/3iAPxZO"&gt;Designing Data-Intensive Applications: The Big Ideas Behind Reliable, Scalable, and Maintainable Systems&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="chuan-bi-resume-linkedin"&gt;Chuẩn bị resume, Linkedin&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Chuẩn bị resume và linkedin rất quan trọng, tôi có 2 bản resume, một bản là tự viết, đem đi gửi 5 cty thì 4 cty không cho qua vòng hồ sơ cũng không reply, 1 cty trả lời là tao rất tiếc mày không đủ trình độ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tôi phải lên nhờ bạn tôi viết lại hộ, sau đó mới rút được công thức như sau&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="err"&gt;Mỗi công ty nếu đã làm quá 3 năm thì phải viết được ít nhất 5 dòng.&lt;/span&gt;
&lt;span class="err"&gt;Nội dung mỗi dòng khoảng 5 câu, thể hiện được, bạn đã giải quyết vấn đề gì, kết quả công việc như thế nào, và&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="tim-hieu-ky-ve-nhung-cty-inh-phong-van"&gt;Tìm hiểu kỹ về những cty định phỏng vấn&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id="tim-hieu-ve-range-luong-o-tung-cty-nam-kinh-nghiem"&gt;Tìm hiểu về range lương ở từng cty, năm kinh nghiệm&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id="agent-nen-hay-khong-nen"&gt;Agent nên hay không nên.&lt;/h2&gt;
&lt;h1 id="qua-trinh-phong-van"&gt;Quá trình phỏng vấn&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="thu-phong-van-voi-nhieu-cty-nho-nhung-co-quy-trinh-phong-van-tot"&gt;Thử phỏng vấn với nhiều cty nhỏ, nhưng có quy trình phỏng vấn tốt&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id="phong-van-nhung-cty-theo-thu-tu"&gt;Phỏng vấn những cty theo thứ tự&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id="cach-timming-e-cac-cong-ty-ra-cung-ket-qua"&gt;Cách timming để các công ty ra cùng kết quả&lt;/h2&gt;
&lt;h1 id="qua-trinh-deal-luong"&gt;Quá trình deal lương.&lt;/h1&gt;</content><category term="Interview"></category><category term="Interview"></category><category term="Paypay"></category><category term="Exawizard"></category><category term="TRI-AD"></category><category term="Smartnews"></category></entry></feed>